<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hi, I&#39;m Lipcui</title>
  <subtitle>Design to solve problems in life.</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://foolishcui.github.io/"/>
  <updated>2017-07-20T13:14:05.000Z</updated>
  <id>http://foolishcui.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Lipcui</name>
    <email>lipcui@gmail.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>App Annie 实习总结</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2017/07/20/AppAnnie%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2017/07/20/AppAnnie实习总结/</id>
    <published>2017-07-20T13:09:30.000Z</published>
    <updated>2017-07-20T13:14:05.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2017上半年一直在北京 AppAnnie 公司做交互设计的实习生，受益匪浅：</p>
<a id="more"></a>
<p>1）这段实习经历首先让我对公司里专业的交互设计流程有了一个全面的了解；<br>2）由于平日的主要工作内容是为公司复杂的产品线协助建立组件库，这在公司内部被称为 Component Libary, 我们在建立组件库的过程中也是困难重重；<br>3）积累了为业务逻辑复杂的网站开发交互组件的知识；<br>4）积累了许多日常工作的经验教训。</p>
<h2 id="主要工作内容"><a href="#主要工作内容" class="headerlink" title="主要工作内容"></a>主要工作内容</h2><p>1）协助团队创建一套组件库文档，并以这套文档作为基础为不同组件制定设计规范。在这个过程中需要确定哪些组件应该被放进组件库中，并把这些组件进行分类整理；同时确定哪些是旧有的组件，而这些旧有的不符合规范的组件则会被新组件逐渐替代。<br>2）由于公司的主要业务是向用户展示数据，Table很自然的成为了产品中使用最普遍的组件，也承载了复杂的业务逻辑，为保证Table组件在产品中行为与样式的一致性，我们决定首先为Table制定一套组件使用规范。<br>3）我们找遍了页面中所有出现的Table组件，为Table制定了一套设计设计规范，包含元素、样式、行为、数据展示方法等，这套规范将被用在未来开发新产品时使用，同时也用于修改旧有的不符合规范的Table组件。<br>4）之后为保证公司内所有设计师都能够正确的使用Table组件，我们为Table建立了Sketch文件方便设计师开发新产品时使用，同时制作了网页原型交由工程师开发使用。<br>5）期间Airbnb推出了一套叫做Airbnb/React-Sketchapp的插件，可以帮助把React代码渲染到Sketch文件中查看，我们尝试使用这个工具开发组件库，以缩小设计与开发之间的沟通成本。但由于该插件所支持的API数量有限，不足以支持现有网站中复杂的组件开发，我们最终放弃了这个方案。<br>6）后来团队开始了Filters组件与Date Rang Picker两个组件的重设计与设计规范的制定。这也是团队在建立组件库最大的难点所在，我们需要先对不合理的交互组件进行重设计从而制定全新的设计规范。</p>
<p>以上总结了我在 AppAnnie 公司所参与的工作，这个过程中让我认识到了为复杂的产品建立一套组件库的复杂性，设计工作中沟通的重要性以及一套科学合理的设计方法的重要性。我想每一个公司在高速成长的过程中都要经历为产品建立一套组件库的过程，这个过程可能非常困难，需要权衡各方面的利益，但完成之后将会有极大帮助。</p>
<h2 id="为什么需要组件库"><a href="#为什么需要组件库" class="headerlink" title="为什么需要组件库"></a>为什么需要组件库</h2><p>公司在快速扩张时，会不断面临新的产品需求，就会不断为产品中添加新的交互组件来满足需求，此时一套详细的组件库与组件规范能够：</p>
<ul>
<li>合理的复用现有组件，加快开发周期，创造协调一致的用户体验。</li>
<li>迭代旧有组件，与现有组件保持风格一致</li>
<li>不同设计师的设计方案能够保持类似的设计风格</li>
<li>维护多平台体验的一致性</li>
</ul>
<p>因此组件库是把现有的产品组件的样式、行为、数据模式收集起来，为常见的设计问题提供可循环复用的解决方案。当有了这样一套组件库后，产品设计与开发工作都中要遵循组件库中的通用规则，从而保证了用户体验的一致性、代码的可复用性以及设计团队日常工作的可参照性。</p>
<h2 id="如何为业务逻辑复杂的产品建立组件库"><a href="#如何为业务逻辑复杂的产品建立组件库" class="headerlink" title="如何为业务逻辑复杂的产品建立组件库"></a>如何为业务逻辑复杂的产品建立组件库</h2><p>我们也在不断探索科学合理的的方式去为 AppAnnie 这样具有复杂业务逻辑的产品建立组件库：</p>
<p>1）我们需要不断考虑哪些组件应该被放进组件库中去重复使用，而哪些组件需要被淘汰，从而制定出一个组件库的索引文档；<br>2）我们需要定义每个组件的功能、行为与使用场景；<br>3）我们需要制定一套统一的产品设计风格，包含字体排版，颜色，图标，间距，信息架构。把设计风格统一下来能够帮助设计师在独立探索设计方案的时候有一个统一的方向。<br>4）我们需要为组件库中的每个组件制定设计规范，对于在产品中频繁使用的组件，如Table, Filters等，需要设计团队投入更多的精力去思考调研，得到更为强大有效的解决方案。这个过程中同时需要找出组件在产品中所有的使用场景，确保新制定的规范能够满足所有业务逻辑。<br>5）我们需要确定不同组件设计规范制定的先后顺序，对于频繁使用或开发新功能所涉及到的组件需要被提前制定。<br>6）我们需要与开发团队充分沟通确保最新制定的组件设计规范能被顺利实现。<br>7）在确定了正确合理的设计规范后我们会制作Sketch原型供设计师使用，同时也会制作Axure原型或HTML高保真原型用作用户测试。</p>
<h2 id="组件库索引文档的制定"><a href="#组件库索引文档的制定" class="headerlink" title="组件库索引文档的制定"></a>组件库索引文档的制定</h2><p>组件库的索引文档包含了产品中可复用的所有组件，为日后具体组件设计规范的制定奠定基础。</p>
<p>我们采用了如下的分类方式对组件库索引文档进行整理，合理的分类方式能够帮助产品、设计与开发团队更有效的理解组件库：</p>
<ul>
<li>Style: 定义了产品中最基本的视觉样式，包含字体排版、颜色、图标等；</li>
<li>Pattern<ul>
<li>Data Pattern: 定义了产品中数据的展示形式</li>
<li>Layout Pattern: 定义了组件的布局形式</li>
</ul>
</li>
<li>Behaviour<ul>
<li>UI Controls: 定义所有的通用组件</li>
<li>WidgetsL: 定义与产品本身业务逻辑结合密切的组件</li>
<li>System Behaviour: 定义产品中应该出现的标准的交互行为，往往伴随一个固定的业务逻辑</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>有了这样一套组件库索引文档作为基础，我们开始了具体组件设计规范的制定。</p>
<h2 id="具体组件设计规范的制定"><a href="#具体组件设计规范的制定" class="headerlink" title="具体组件设计规范的制定"></a>具体组件设计规范的制定</h2><p>当有了一套组件库索引文档之后，我们需要站在组件复用的角度为不同的组件制定详细的设计规范。</p>
<p>在这个过程中我们首先把一个组件在产品中所有场景下的使用截图进行整理，找出所有导致用户体验不一致的细节并总结到一个文档中，并一一改进找到合理的解决方案，然后在这基础上建立一套设计规范。之前的文档也会保留用于日后旧组件的迭代需要。</p>
<p>我们对组件设计规范中的内容采用了如下的分类方法：</p>
<ul>
<li>Component Usage: 定义组件的应用场景</li>
<li>Elements: 定义组件中所出现的元素以及元素的含义</li>
<li>Style: 定义组件的视觉样式</li>
<li>Component Behaviour: 定义组件的行为</li>
<li>Related Component Behaviour: 定义其他相关组件的交互行为</li>
<li>Data Pattern: 定义组件中数据的展示形式</li>
</ul>
<p>这样的分类方法贯穿在了所有组件规范的制定的思考过程中。</p>
<h2 id="合适的设计流程"><a href="#合适的设计流程" class="headerlink" title="合适的设计流程"></a>合适的设计流程</h2><p>一个合理的交互设计流程奠定了开发一个新产品或新功能的基础。</p>
<h2 id="为业务复杂的网站开发交互组件"><a href="#为业务复杂的网站开发交互组件" class="headerlink" title="为业务复杂的网站开发交互组件"></a>为业务复杂的网站开发交互组件</h2><h2 id="工作经验教训"><a href="#工作经验教训" class="headerlink" title="工作经验教训"></a>工作经验教训</h2>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;2017上半年一直在北京 AppAnnie 公司做交互设计的实习生，受益匪浅：&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Airbnb Design System 学习</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2017/07/19/AirbnbDesignSystem%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2017/07/19/AirbnbDesignSystem学习/</id>
    <published>2017-07-19T03:36:03.000Z</published>
    <updated>2017-07-20T13:10:14.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>推荐阅读：<br><a href="http://airbnb.design/building-a-visual-language/" target="_blank" rel="external">http://airbnb.design/building-a-visual-language/</a><br><a href="http://airbnb.design/the-way-we-build/" target="_blank" rel="external">http://airbnb.design/the-way-we-build/</a></p>
<a id="more"></a>
<p>在软件的设计与开发过程中，由于快速迭代的需要，我们对产品所提出的设计方案很难建立在一套完整的设计语言与组件库的基础之上，这在未来总会造成隐患。</p>
<p>设计始终是与系统以及如何创造可扩展与可重复的产品息息相关。 一套完整的设计语言，能够避免人们对产品细节产生各种误解，同时有助于创造更协调一致的用户体验，帮助设计师们更有效率的工作。</p>
<h2 id="设计系统是什么"><a href="#设计系统是什么" class="headerlink" title="设计系统是什么"></a>设计系统是什么</h2><p>设计系统是一套由共同原则和模式定义的组件的集合。 这套系统允许在设计，开发中使用共同的词汇进行快速迭代。 设计系统的结构简单而连贯，降低了团队的沟通成本。</p>
<p>我们为什么需要设计系统</p>
<ul>
<li>庞大的设计团队</li>
<li>创造协调一致的用户体验</li>
<li>不同的设计师有不同的设计方案和设计风格</li>
<li>多平台用户体验的一致性</li>
<li>旧有的组件需要迭代，与现有组件保持风格一致</li>
</ul>
<h2 id="Airbnb-是建立设计系统组件库的方法"><a href="#Airbnb-是建立设计系统组件库的方法" class="headerlink" title="Airbnb 是建立设计系统组件库的方法"></a>Airbnb 是建立设计系统组件库的方法</h2><p>1.准备工作</p>
<p>设计要保持多平台的体验的一致性，定义可重复使用的组件。在刚开始时主要关注iOS与Android平台。首先打印出产品中所具有的新设计与旧设计，方便查看设计不一致的地方并开始作出修改。每个设计师把注意力集中在一个页面或一个产品领域进行重设计，解决现有的问题。并在这个过程中建立一些设计原则来引导设计。</p>
<pre><code>统一性：每个组件都是整体的一部分，没有独立的设计风格。
普遍性：Airbnb的用户遍布在全世界，产品与视觉语言应该被容易接受。
形象性：设计要能够充分的体现其功能性。
生动性：动效设计要做到栩栩如生，帮助用户与真实世界建立联系。
</code></pre><p>一个非常重要的准备工作是把现有产品在不同平台上不同功能的截图放在网站上易于设计师查看。</p>
<p>2.奠定基础</p>
<p>建立一套基本的产品设计风格，包含字体排版，颜色，图标，间距，信息架构。把设计风格统一下来能够帮助设计师在独立探索设计方案的时候有一个统一的方向。在每一天结束的时候review每个人的设计成果，会看到不用的pattern逐渐出现。</p>
<p>3.创建组件</p>
<p>把组件看成一个生态系统的基本元素，它们具有特定的功能与特点，有一组属性定义，可以与其他的组件共存同时也可以独立迭代。</p>
<h2 id="组件库需要不断迭代"><a href="#组件库需要不断迭代" class="headerlink" title="组件库需要不断迭代"></a>组件库需要不断迭代</h2><p>每一个组件都由其内部的元素所定义（如标题、文字、图片、图标），以及有时包含一些可选择的元素。这些元素在sketch文件与代码里面都已被定义。比如分隔线是一个组件的基本元素，我们要求每个组件都有一个分隔线，而它是否在组件中展示则需要基于当前的视图逻辑。</p>
<p>随着说创建的组件数量不断增长，我们开始把类似的组件放进一个artboard里面，如 Navigation, Marquees, Content, Image, Marquees, Speciality.</p>
<p>我们为手机（iOS和Android）创建了一套组件，并将其适应平板电脑的尺寸。 平板上的组件与移动设备大部分相同，在技术层面上，代码只需要以两种不同的风格存在。 通过这个系统，组件仅仅是在外观和定位方面不同，类似于响应式设计对Web的工作方式。 然后，设计人员可以使用常用组件设计屏幕，并且可以轻松适应不同的屏幕尺寸以及iOS和Android。</p>
<p>对于平板电脑，我们创建了一些简单的布局概念，例如Focus Views，它将内容集中在页面，模态和2列和网格布局上。</p>
<h2 id="经验教训"><a href="#经验教训" class="headerlink" title="经验教训"></a>经验教训</h2><p>1.并非所有组件都需要被平等的创建</p>
<p>对于有些使用非常频繁的组件，比如 table 里面的行和列，需要投入更多的时间去思考得到更强大的pattern，即更有效的解决方案。</p>
<p>2.Sketch文件难以维持</p>
<p>过多的sketch文件难以维持，文件的更新于同步也是问题。</p>
<p>3.缺乏文档记录</p>
<p>这个项目需要我们在紧迫的时间内进行操作，这使我们忽视了一些文档过程。 缺乏彻底的文件造成了一些可以避免的混乱。 就像编码一样，在创建系统时记录系统是最重要的过程。 它必须迟早进行，并且在整个创建过程中进行记录，可以让您获得更平滑的决策。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;推荐阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://airbnb.design/building-a-visual-language/&quot;&gt;http://airbnb.design/building-a-visual-language/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://airbnb.design/the-way-we-build/&quot;&gt;http://airbnb.design/the-way-we-build/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么想要深入学习交互设计？</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%83%B3%E8%A6%81%E6%B7%B1%E5%85%A5%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E4%BA%A4%E4%BA%92%E8%AE%BE%E8%AE%A1%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/为什么想要深入学习交互设计？/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:24.000Z</published>
    <updated>2016-10-06T09:22:56.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>设计没有最优解，学习是为了探索更多的可能性。</em></p>
<a id="more"></a>
<p>在做设计的过程中，意识到了如下的不足，也说明了深入学习设计的必要性。</p>
<ul>
<li><p>由于没有系统学习过交互设计的理论知识，导致在做设计时，对问题的理解与解决问题的方法过于肤浅，想要深入的思考问题却又缺乏足够的知识积累与方法论。</p>
</li>
<li><p>没有在实战项目中积累足够的设计经验，缺乏解决实际问题的能力。但设计的目的终究是解决问题，创造良好的体验。因此需要不断积累，不断磨练。</p>
</li>
<li><p>目前对交互设计的学习仅限于计算机方面，过于狭隘，因此想要接触更多其他领域的设计知识，如虚拟现实、无人驾驶等等，探索设计更多的可能性。</p>
</li>
</ul>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;em&gt;设计没有最优解，学习是为了探索更多的可能性。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Airbnb是如何帮助大家互相信任的？（翻译）</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/Airbnb%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%B8%AE%E5%8A%A9%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E4%BA%92%E7%9B%B8%E4%BF%A1%E4%BB%BB%E7%9A%84%EF%BC%9F%EF%BC%88%E7%BF%BB%E8%AF%91%EF%BC%89/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/Airbnb是如何帮助大家互相信任的？（翻译）/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:23.000Z</published>
    <updated>2016-09-29T02:02:42.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>分享经济是人们交流承诺的商业行为，人们把自己的一部分分享出来，之后一切都变了。我认为现在的旅行就像快餐，高效并且大同小异，但也牺牲了当地的风土人情。</p>
<a id="more"></a>
<p><a href="https://www.ted.com/talks/joe_gebbia_how_airbnb_designs_for_trust?language=zh" target="_blank" rel="external">演讲地址</a></p>
<p>Joe Gebbia 是Airbnb的共同创始人之一，他认为整个公司的基础是建立在人们可以彼此信任的在别人家里留宿的信念之上。Airbnb通过良好的设计克服了陌生人之间的恐惧与偏见，现在已经有1.23亿次的留宿。Gebbia 的梦想是通过设计建立一种分享的文化，消除孤立，促进社区的建立与人们的联系。</p>
<p>下面是他在Ted的演讲：</p>
<p><strong>How Airbnb designs for trust?</strong></p>
<p>我第一次让别人留宿的经历彻底改变了我对陌生人的看法，或许那些在童年时期被我们定义为陌生人的那些人，是我们等待被发现的朋友。慢慢我觉得用气垫床留宿别人渐渐变得很自然。</p>
<p>两年以后，我的室友搬走了，要支付的租金变多了，又听说最近镇上要办一个设计研讨会，宾馆都被订满了。并且我一直坚信把恐惧变成乐趣是创造力给我们的礼物。所以我开始拉拢我的新室友说可以把我们的住所改成“设计师之家”这么个地方，为来镇上开会的年轻设计师提供一个有无线网、有桌子有睡垫和每日早餐的地方。</p>
<p>当我们送走最后一个客人之后，我和室友心照不宣的发现了一个既能交朋友又能收租金的好生意。</p>
<p>于是我们开始创建公司，当没有任何人投资我们，为什么？因为我们从小就被教导陌生人＝危险。当你遇到问题时，往往回想你所了解的东西，而我们所了解的就只有设计。在艺术学校里你会学到设计不仅仅关乎外表和感觉，而是整体的体验。在这里我们我们是要营造一种奥利匹克式的信任，那么设计可能会带来信任吗？</p>
<p>现在我可以30秒之内让你们走出舒适区：现在请你们拿出自己的手机，并解锁它，然后把手机交给你左边的人。现在你们正感觉小小的不安，就是那些提供住宿的人第一次敞开家门的感觉，因为能比你的手机更私密的就是你的家了。那么拿着别人解锁的手机的感觉如何？我们大多数人都会本嗯的生出一丝责任感，这就是大多数房客在第一次住宿时的感觉。</p>
<p>事实证明一个精心设计的信誉体系是建立信任的关键。因此我们发现在展示信息之前是要让房东和房客都留下对彼此的评论（房东和房客能够相互评论彼此）。另外这是我们上周才发现的一件事，我们与standford合作，以年龄、居住地和地理环境相似度为基础，调查了人们对其他人的信任程度。研究得出了一个意料之中的结论，我们更喜欢与我们相似的人，与我们差距越大的人，我们越不信任。这是一种与生俱来的社会偏见。</p>
<p>不过有趣的是，当你把偏见和信誉放在一起考虑时所发生的事情，在这里也就是评价。如果你得到的评价少于三条，什么都不会改变，如果超过10条评价，所有的事情都会发生变化。这时高的信誉评价就会比高相似度更可信。正确的设计可以帮助我们客服扎根心底的认知偏差。</p>
<p>我们也发现要想得到多少信任，就得公开多少我们自己的信息。那么要如何确定怎样才是适当的表达呢？我们用消息盒子的大小来建议房客合适的字数，我们还适度的引导鼓励他们分享。我们把整个公司在了这样一个信念之上，人们愿意客服畏惧陌生人的偏见，但是我们没有意识到有多少人已经准备好去克服这种偏见了。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-5b06a793560fae17.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="订单接受率"></p>
<p>现在事情正在变的越来越好，但不可否认我们也出现过一些问题，比如房客不经房东同意举办派对，把家里弄的一团糟。在事业早期我也曾当过客服工作，我处在信任破裂的最前线，电话那头透漏出来的失望，始终都是我们不停改进的最大动力。在我们承担了1.23亿次住宿后，解决不了的问题越来越少了，这也说明了人们调整了关于信任的态度。而信任一旦上了正确的轨道，不可思议的事情就会发生。</p>
<p>比如一个房东为他的一个房客献血的事情，虽然这样的事情不经常发生，但这种超越交易的联系，正是分享经济要达到的目标。</p>
<p>分享经济是人们交流承诺的商业行为，人们把自己的一部分分享出来，之后一切都变了。我认为现在的旅行就像快餐，高效并且大同小异，但也牺牲了当地的风土人情。如果旅行更像是当地风味的豪华自助餐呢？如果你能再当地喝的酩酊大醉或和当地人进行深入的交流呢？</p>
<p>现在房子设计的理念都以隐私和分割为主，要是房子的设计从一开始就融入了分享的概念会怎样呢？如果城市拥抱了分享的文化呢？在韩国首尔这个城市，他们把百万停车位分享给公众使用，把需要居住的学生与有额外空间的房东联系起来，他们成立了孵化器帮助分享经济的创业公司。</p>
<p>我们没有发明新的东西，热情好客一直都是传统的美德，也有许多其他类似的网站，那为什么最后我们成功了呢？我认为除去运气和时机，我认为我们学到的最重要的一点就是信任，并且可以去设计信任。设计可以克服根植与我们内心的陌生等于危险的偏见，这让我很受鼓舞。</p>
<p>如果设计能帮我们解决这件事情，这让我想知道我们还能设计怎样的未来？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;分享经济是人们交流承诺的商业行为，人们把自己的一部分分享出来，之后一切都变了。我认为现在的旅行就像快餐，高效并且大同小异，但也牺牲了当地的风土人情。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>产品的情感设计</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%9A%84%E6%83%85%E6%84%9F%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/产品的情感设计/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:23.000Z</published>
    <updated>2016-10-06T08:45:41.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>填坑中…</p>
<a id="more"></a>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;填坑中…&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何创造流式的产品使用体验</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%88%9B%E9%80%A0%E6%B5%81%E5%BC%8F%E7%9A%84%E4%BA%A7%E5%93%81%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BD%93%E9%AA%8C/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/如何创造流式的产品使用体验/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:23.000Z</published>
    <updated>2016-10-06T08:54:22.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>流是“一种深层、几近冥想式的投入状态”。流通常产生一种“温和的快感”，让人感觉不到时间的流逝。处于流状态的人是非常高效，尤其是投入工程、设计、开发或写作等建设性活动时。因此我们在设计产品时应该促进和增强流，还应竭尽全力避免任何可能打断流的行为。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="遵循用户的心理模型"><a href="#遵循用户的心理模型" class="headerlink" title="遵循用户的心理模型"></a>遵循用户的心理模型</h2><p>用户对于软件如何执行自己的任务的判断基于过往的经验所积累的自然的想法，并非去按照计算机的运行机制设想活动的过程。</p>
<p>如用户在手机端购买电影票选座时，他们关心座位的位置与距离屏幕的距离，因此，如果把座位与屏幕以图形化的方式显示出来，并提醒用户最佳的观影座位是那些就比较合理。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-5d94943075287226.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="电影选座"></p>
<h2 id="少就是多"><a href="#少就是多" class="headerlink" title="少就是多"></a>少就是多</h2><p>用户界面中元素的数量越多，意味着更多选择，使用难度越大。为了不让界面成为控件的堆砌，精心编配接界面中的编配就变得很重要。少就是多的核心价值是目的驱动的极简主义，让每一个元素都指向目的。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-a6752e8a2ceb26b4.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="google"></p>
<h2 id="提供选择，而不是提出问题"><a href="#提供选择，而不是提出问题" class="headerlink" title="提供选择，而不是提出问题"></a>提供选择，而不是提出问题</h2><p>设想在开车时，汽车为用户提供了完善的选择，却从未发出一个对话框，人们依旧可以顺畅的驾驶汽车到目的地。因此无模态的选择有助于给用户带来控制感和掌控感，这也正是人们使用数字产品时想要的感觉。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-ef8c8a15856107b2.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="提供选择"></p>
<h2 id="让必要工具近在咫尺"><a href="#让必要工具近在咫尺" class="headerlink" title="让必要工具近在咫尺"></a>让必要工具近在咫尺</h2><p>设想一位工匠在制作一件作品，他会把常用的工具摆放在手边才能专注的工作，而不希望总是去远处拿工具中断眼前的工作。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-eee022ba1977fdf4.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="sketch"></p>
<h2 id="提供无模态反馈"><a href="#提供无模态反馈" class="headerlink" title="提供无模态反馈"></a>提供无模态反馈</h2><p>当用户在操控产品或使用工具时，清晰的显示这些操作状态和效果非常重要。这些效果必须容易看到，容易理解，不会阻止或干扰当前的工作。进度反馈是流的一个关键元素。</p>
<p>如网易云音乐在成功开始播放一首歌曲后会提供反馈。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-37116b5303e17298.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="网易云音乐"></p>
<h2 id="设计要以防万一，但应预测其可能性"><a href="#设计要以防万一，但应预测其可能性" class="headerlink" title="设计要以防万一，但应预测其可能性"></a>设计要以防万一，但应预测其可能性</h2><p>设计产品不应把可能性和概率等同视之，如用户6小时工作后，会选择保存工作或直接结束程序，虽然每个选择都有可能，但放弃工作结果的概率非常低。若这时出现一个对话框询问用户是否保存更改，则属于冗余的交互设计。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-613948f0b22b22a6.JPG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="冗余设计"></p>
<h2 id="量化呈现信息"><a href="#量化呈现信息" class="headerlink" title="量化呈现信息"></a>量化呈现信息</h2><p>数字化的呈现信息难以阅读和理解。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-819e5ebe8fedef22.PNG?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="微信显示内存占用"></p>
<h2 id="反应对象和应用程序的状态"><a href="#反应对象和应用程序的状态" class="headerlink" title="反应对象和应用程序的状态"></a>反应对象和应用程序的状态</h2><p>在观察我们身边的人时，会发现人们工作、休息、走路或在运动，我们能看到每个人给其他人的反馈，也依靠这样的反馈进行社交。</p>
<p>同样，程序也应给用户提供所处状态的线索。当程序休眠、恢复或运行时，都应给用户相应的反馈。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-abca2d7aa2d05135.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="简书在写文章时的反馈"></p>
<h2 id="避免不必要的报告"><a href="#避免不必要的报告" class="headerlink" title="避免不必要的报告"></a>避免不必要的报告</h2><p>不需要把与用户无关的信息以对话框的形式报告给用户，这会影响流式的使用体验。可以通过在软件中建立状态指示器，使感兴趣的用户得知问题，而忙于其他任务的用户也不会感到突兀。</p>
<h2 id="避免空白状态"><a href="#避免空白状态" class="headerlink" title="避免空白状态"></a>避免空白状态</h2><p>对于大部分来说，从空白开始很难，而在别人做好的基础上开始会简单很多。因此软件再提供功能时，可以做一些预设，然后让用户根据自己的需要调整，避免出现完全空白的状态，让用户解决所有的问题。多数情况下，软件可以按照过往经验和多数用户的偏好做出相应假设。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-1c1cc830021ed4da.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="Sketch颜色边距预设"></p>
<h2 id="区别命令和设置"><a href="#区别命令和设置" class="headerlink" title="区别命令和设置"></a>区别命令和设置</h2><p>在工具栏上放上快速访问功能的按钮，把功能配置用户界面放在菜单中。配置工具更适合用户学习和配置，而按钮则为用户提供快速简单的动作。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-527f172b729bb495.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="命令和设置"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;流是“一种深层、几近冥想式的投入状态”。流通常产生一种“温和的快感”，让人感觉不到时间的流逝。处于流状态的人是非常高效，尤其是投入工程、设计、开发或写作等建设性活动时。因此我们在设计产品时应该促进和增强流，还应竭尽全力避免任何可能打断流的行为。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《设计天赋》・欲望之都</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/%E3%80%8A%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%A4%A9%E8%B5%8B%E3%80%8B%E3%83%BB%E6%AC%B2%E6%9C%9B%E4%B9%8B%E9%83%BD/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/《设计天赋》・欲望之都/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:22.000Z</published>
    <updated>2016-10-23T06:24:31.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们是人类，并非机器，面对产品的第一反应是情绪，而情绪又源于自身的欲望。</p>
<a id="more"></a>
<p><img src="http://oecqpajm1.bkt.clouddn.com/16-10-23/4271948.jpg" alt=""></p>
<p><br></p>
<p>Picking up the story of design from the drab days of the late 70s, the final episode tracks the explosion of wild creativity that defined the ‘designer decades’ of the 80s and early 90s. By addressing wants rather than needs and allying themselves to the blatant consumerism of ‘retail culture’ designers emerged from the backrooms to claim a starring role in the shaping of modern life. Designers also played a decisive role in making the world-changing power of computer and digital technology available to the masses through the design of keyboards, the mouse and the ‘desktop’. And now, with concerns growing daily about our insatiable appetite for ‘stuff’, designers are also offering new ideas about sustainable consumption for the future.</p>
<p>Featuring Philippe Starck, Marc Newson, Jonathan Ive and Stephen Fry.</p>
<p><em>我们是人类，并非机器，面对产品的第一反应是情绪，而情绪又源于自身的欲望。</em></p>
<p>马克・纽森：我开始进行设计时，会把产品亲手做出来，做两到三个，我只能负担起这几个的花费，但我总想将设计用于大规模生产，对一个设计师来说我想那是终极目标。</p>
<p>1987年10月19日，股票崩溃，规模空前，英国经济衰退，在瑞典的沃灵顿，一家新的家具店开张了。介绍给英国革命性的零售体验。它的座右铭是“民主设计”。</p>
<p>想要成为宜家的设计师，不仅要把产品设计的很好，还必须是平坦的，并能装进一个棕色的盒子，从而方便销售。</p>
<p>宜家的创始人参观了米兰的设计展，他喜欢的是家具，却讨厌价格。他誓言要把设计民主化，削减设计成本。</p>
<p>乔纳森・艾弗：我们尝试设计一种产品，而它秒在你不认为它们几乎被设计过，它们只是解决一个问题，但是在解决这个问题后，它们并没有去提醒这个可怕的复杂性挑战，而这恰恰是一个设计师所要面对的。作为一名用户，我不想被提醒这是一个艰难的问题，因为那是设计师的工作，我希望这个产品能达到我的目的。</p>
<p>“摇篮到摇篮”的设计，是指一个产品的零部件和材料，所有这一切都是完全无毒，能够被无限重复使用。如果所有的产品都被这样设计，我们整个世界可能会被一遍又一遍的产生和复制，而不需要新的材料。这种“摇篮到摇篮”的设计让人们不必通过削减使用材料来做环保，我们可以庆祝自己的消费，因为并没有做破坏这个世界的事。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我们是人类，并非机器，面对产品的第一反应是情绪，而情绪又源于自身的欲望。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《设计天赋》・为生活而设计</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/%E3%80%8A%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%A4%A9%E8%B5%8B%E3%80%8B%E3%83%BB%E4%B8%BA%E7%94%9F%E6%B4%BB%E8%80%8C%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/《设计天赋》・为生活而设计/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:21.000Z</published>
    <updated>2016-10-23T06:19:31.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无论是柯布西耶的精英主义、还是风格派的抽象功能主义、未来主义、极简主义、超现实主义、后现代主义等等。广义上都是在包豪斯所建立的设计基础之上的衍生。</p>
<a id="more"></a>
<p>In the crisis-stricken decades of the 1920s and 1930s, with the world at the tipping point between two global wars, design suggested dramatically different ideas about the shape of things to come, from the radical futurism of the Bauhaus to the British love affair with mock-Tudor architecture and the three-piece suite. In Europe, the ‘modern movement’ promoted the virtues of the machine and the machine-made with theories and products like open-plan living, the fitted kitchen and tubular steel furniture which have become absorbed into the mainstream of the designed world. In the USA, designers like Raymond Loewy and Henry Dreyfuss explored and exploited the dreams and desires of American consumers to develop a market-based approach to design which has become one of the bedrocks of the modern consumer society.</p>
<p>Featuring Niels Diffrient and Tom Dyckhoff.</p>
<hr>
<blockquote>
<p>包豪斯使艺术生的梦想成真，它令人陶醉般的融合了自由的爱，前卫的展示和传奇性的聚会。但他也有严肃性的一面，课程是由包豪斯的创建者Walter Gropius，这个课程的目的是为了突破迅速成长的设计和建筑，手工和大规模制造间的界限。课程营造了无边界的教育氛围，让各式各样的人融入其中，艺术家和工人相互学习。</p>
<p>奥地利的建筑师Adolf Loos写过一篇文章对新艺术派进行了猛烈抨击。他说文化的改革等同于把装饰从实用的物体上除去。过度的装饰只是伪饰，要还原物品的真实作用。</p>
<p>设计一把椅子一点也不简单，椅子自始至终都是对设计师最为严峻的考验。</p>
<p>我们将设计师说成T型人，这是说他们在纵向上技艺精湛，而且在其他学科之间也有着广度和共鸣。</p>
<p>为生活而设计不只有上世纪二十年代中期奥地利建筑师Margarete Schutte-Lihotzky所设计的厨房，这位建筑师对厨房的设计理念是使妇女的家务活更加合理化，把女性从单调沉闷的家务活中解放出来并投身到工厂的工作中。<br>1935年，现代主义领袖Le Corbusier来到美国时，发现未来已经上演，从曼哈顿到大峡谷，从福特公司荣格河工厂生产线，他见证了美国人选择的命运。美国的未来将由资本主义、用户至上主义、个人主义和市场的盛行不断推动发展。</p>
<p>欧洲和美国设计的区别耐人寻味，欧洲设计师更趋向与个人自我意识的表达，美国的设计则更加实用，他们服务于大众人群，这才是制造商最感兴趣的地方，他们更想让商品出现在沃尔玛这样的大超市中。</p>
<p>如果说20世纪二三十年代反映出从上至下的空想主义和从下到上的用户主义做出选择的话，当今世界选择了用户至上主义。用户至上主义吸收了现代主义最根本的原则，在如今这个充满设计的世界中，我们更看重Habitat而不是包豪斯学派，Dreyfuss而不是Le Corbusier。Le Corbusier希望强加给人们一种想象，Dreyfuss则想把所有人都归纳到他的愿景中。所以现代设计是与使用者的对话，这是一个从设计师自我表达到与消费者沟通的过程。</p>
</blockquote>
<h2 id="包豪斯的发源地"><a href="#包豪斯的发源地" class="headerlink" title="包豪斯的发源地"></a>包豪斯的发源地</h2><p>随着1919年隆隆的一战炮火的湮灭，这时候人们从噩耗中醒来，战后的欧洲和世界开始复苏，著名的建筑师、设计师Walter Gropius抱着振兴民族的艺术与设计希望，兼容了荷兰的风格派和俄罗斯的构成派艺术，在德国魏玛创建了Staatliches Bauhaus(国立建筑学校)，简称Bauhause。</p>
<p>尽管它只存在从1919到1933年短短的14年，并先后3迁校址魏玛、德绍、柏林。但她的成立标志着现代设计教育的诞生，对世界现代设计的发展产生了深远的影响。无论是柯布西耶的精英主义、还是风格派的抽象功能主义、未来主义、极简主义、超现实主义、后现代主义等等。广义上都是在包豪斯所建立的设计基础之上的衍生。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-cb2400157b4d81e9.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<h2 id="包豪斯的理想"><a href="#包豪斯的理想" class="headerlink" title="包豪斯的理想"></a>包豪斯的理想</h2><p>作为一所综合性的设计学院，包豪斯设计课程包括新产品设计、平面设计、展览设计、舞台设计、家具设计、室内设计和建筑设计等， 甚至连话剧、音乐等专业都在包豪斯中设置。 包豪斯的理想，就是要把美术家从游离于社会的状态中拯救出来，让他们成为工业化进程中的一个有力组成部分，因此在包豪斯的教学中谋求所有造型艺术间的交流，他把建筑、设计、手工艺、绘画、雕刻等一切都纳入了包豪斯的教育之中。</p>
<h2 id="包豪斯的争议"><a href="#包豪斯的争议" class="headerlink" title="包豪斯的争议"></a>包豪斯的争议</h2><p>包豪斯为了追求新的、工业时代的表现形式，在设计中过分强调抽象的几何图形。“立方体就是上帝”，无论何种产品，何种材料都采用几何造型，从而走上了形式主义的道路，有时甚至破环了产品的使用功能。这说明包豪斯的“标准”和“经济”的含义更多是美学意义上的，因此所强调的“功能”也是高度抽象的。另外，严格的几何造型和对工业材料的最求使产品具有一种冷漠感，缺少应有的人情味。包豪斯积极倡导为普通大众的设计，但由于包豪斯的设计美学抽象而深奥，只能为少数知识分子和富有杰出所欣赏。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-981b58e42206a30a.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<h2 id="Henry-Dreyfuss"><a href="#Henry-Dreyfuss" class="headerlink" title="Henry Dreyfuss"></a>Henry Dreyfuss</h2><p>亨利‧德莱弗斯Henry Dreyfuss (March 2, 1904 – October 5, 1972)是美国第一代的工业设计师。在第一代工业设计师中，他在许多方面与众不同。他不追求时髦的流线型，尽量避免风格上的夸张，并拒绝出于商业上的利益而对先天不足的产品做纯粹的整容术。德雷弗斯的一生都与贝尔电话公司有密切的联系，是影响现代电话形式的最重要的设计师。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-b89ba7a2a450dccf.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;无论是柯布西耶的精英主义、还是风格派的抽象功能主义、未来主义、极简主义、超现实主义、后现代主义等等。广义上都是在包豪斯所建立的设计基础之上的衍生。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《设计天赋》・机器之魂</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/%E3%80%8A%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%A4%A9%E8%B5%8B%E3%80%8B%E3%83%BB%E6%9C%BA%E5%99%A8%E4%B9%8B%E9%AD%82/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/《设计天赋》・机器之魂/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:20.000Z</published>
    <updated>2016-10-23T06:18:59.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>福特最大的贡献是设计了一种生产方法，这才真正的改变了世界。</p>
<a id="more"></a>
<p>The first episode of this new series tells the fascinating story of the birth of industrial design. Alongside the celebrated names, from Wedgwood to William Morris, it also explores the work of the anonymous designers responsible for prosaic but classic designs for cast-iron cooking pots to sheep shears - harbingers of a breed of industrially produced objects culminating in the Model T Ford. Includes interviews with legendary designer Dieter Rams and J Mays, Ford Motors’ global head of design.</p>
<hr>
<blockquote>
<p>莫里斯：我的一生只是在为有钱人愚蠢的奢侈而服务，他并没有解决规模化生产的问题。</p>
</blockquote>
<p>规模化生产所带来的工业革命改善了所有人的生活。</p>
<blockquote>
<p>设计是为资本市场服务的，并不是一种纯粹的行为，因为设计的产品总和物品怎样被购买，被出售，被使用，如何被丢弃或再回收利用有关。</p>
</blockquote>
<p>设计和艺术不同，需要融入市场。</p>
<blockquote>
<p>消费操作过程的方方面面都需要被注意并且理解，有时候还要存于其中，这样才能创造出美丽的产品。</p>
</blockquote>
<p>设计源于生活，观察人们生活的细节，才能设计出接地气的产品。</p>
<blockquote>
<p>德莱塞的日本之行使他学到了日常生活的朴素之美。</p>
</blockquote>
<p>日本生活的朴素之美，从无印良品可见一斑。</p>
<blockquote>
<p>在日本人的设计中，美不是在艺术品中看到的或者在装饰品中看到的东西。日本人是从物品的实用性看到美。比如工具，或者其他日常组件。日本设计强调的是和谐，以及天人合一的理念。他们所设计的产品不是想过多的引人注目，设计师们希望产品能融入环境中与之合而为一。<br>日本的设计思想和理念非常符合资本世界的主导思想，低投入高产出。符合经济效益。</p>
</blockquote>
<p>这也是这些年日本商品风靡世界的原因。</p>
<blockquote>
<p>托勒所发明椅子的原理和现在椅子的制作原理基本相似，是依靠蒸汽将木头弯曲的发明，是椅子结构的革命性设计。在这之前椅子都是靠榫眼和突榫连接的。是一种利用木材效率最高的设计。这件物品的美不只是在外形，功能性，实用性，各种细节如声音上都能体现出来。</p>
<p>亨利福特和其他人一起设计了T型车，但T型车没有停留在一个人一辆的程度上，福特最大的贡献是设计了一种生产方法，这才真正的改变了世界。他发明了流水线，在流水线之前，制造一辆汽车需要花费12工时，而大批量生产系统完全实施后，制造一辆汽车需要93分钟。当时全世界一半的汽车都是福特T型车。而通用汽车公司为了吸引顾客而设计了更多的款型。</p>
</blockquote>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;福特最大的贡献是设计了一种生产方法，这才真正的改变了世界。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>产品的框架性设计</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%9A%84%E6%A1%86%E6%9E%B6%E6%80%A7%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/产品的框架性设计/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:19.000Z</published>
    <updated>2016-11-08T09:02:08.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前面的几片文章讨论了利用故事情节或场景剧本来实现理想的用户交互过程，之后从这些场景和其他来源中对需求进行定义。现在要讨论的是正式开始设计产品的过程。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="创建设计框架"><a href="#创建设计框架" class="headerlink" title="创建设计框架"></a>创建设计框架</h2><p>设计框架定义了用户体验的整个结构，包括底层组织原则、屏幕上功能元素的排列、工作流程、产品交互、传递信息的视觉和形式语言。在这个过程中，形式设计要与行为设计保持一致。设计框架包含交互框架与视觉设计框架，在这个阶段中，交互设计者利用场景和需求来创建屏幕和行为草图，同时，视觉设计者使用视觉语言研究开发视觉设计框架。</p>
<p>需要注意的是：当设计复杂的行为和产品交互时，若过早的把重点放在小细节和具体的产品交互上会妨碍框架设计，无法有效的开发出适合所有产品行为的整体框架。因此应该采取自上而下的方式，首先关注总体，提出低保真而不包含具体细节的方案。这样才能保证设计师在开始阶段重点关注产品设计的基本原则，满足人物模型的目标和需求。</p>
<h2 id="定义产品交互框架"><a href="#定义产品交互框架" class="headerlink" title="定义产品交互框架"></a>定义产品交互框架</h2><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-8fd52c3f19f3d57c.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="交互框架定义过程"></p>
<p><strong>定义形式要素、姿态和输入方法</strong></p>
<p>所设计产品的形式上是web应用还是手机？</p>
<p>用户是如何和产品进行互动的？鼠标还是触控？</p>
<p><strong>定义功能性和数据元素</strong></p>
<p>即在界面中要展示给用户的功能和数据，这是根据所构建的场景而确定的。场景提供了一种自上而下的交互设计方法，从主界面到细微的小窗口和对话框，场景反复运用在越来越细致的设计结构上。与此同时，设计过程中所采用的原则和模式则加入了一种自下而上的方法，用以平衡整个设计过程，用于每个设计层次上各元素的组织。</p>
<p><strong>确定功能组和层级</strong></p>
<p>有了完善的高层次功能和数据元素后，就可以按照不同功能分组工作，确定各自的层级。</p>
<p><strong>勾画交互框架</strong></p>
<p>勾画大致的界面，这个过程注意界面的整体性和高层次，不要过分注意细节。</p>
<p><strong>构建关键线路情景剧本</strong></p>
<p>关键线路情境剧本描述了人物模型如何使用交互框架同产品进行交互。交互框架中细节越多时，越会反复运用关键线路情境，考量用户和产品交互的具体细节。与目标导向情境场景不同，关键线路场景以任务为导向，关注任务的细节。</p>
<p><em>故事板的设计</em></p>
<p>采用低保真草图序列和关键情景剧本的叙述，描述这个设计方案如何帮助人物模型完成其目标。故事板是借用了电影制作和动画片中的技巧。</p>
<p><strong>通过验证性的场景来检查设计</strong></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;前面的几片文章讨论了利用故事情节或场景剧本来实现理想的用户交互过程，之后从这些场景和其他来源中对需求进行定义。现在要讨论的是正式开始设计产品的过程。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>产品的设计流程</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%9A%84%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E6%B5%81%E7%A8%8B/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/产品的设计流程/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:18.000Z</published>
    <updated>2016-09-28T14:53:02.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>叙事是这一过程的粘合剂，是研究数据和潜在产品特性的指南针：用人物模型创造故事，让故事指明用户满意的地方。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="发现问题场景"><a href="#发现问题场景" class="headerlink" title="发现问题场景"></a>发现问题场景</h2><p>一个产品的诞生是为了满足某些特定场景下的需求或解决用户生活中的痛点。</p>
<h2 id="确定人物模型"><a href="#确定人物模型" class="headerlink" title="确定人物模型"></a>确定人物模型</h2><p>确定什么样的用户会使用此产品。</p>
<h2 id="利用对用户的理解构建使用场景"><a href="#利用对用户的理解构建使用场景" class="headerlink" title="利用对用户的理解构建使用场景"></a>利用对用户的理解构建使用场景</h2><p>在这些场景下产品能最有效的帮助人物模型实现目标，场景建立在用户模型于产品的接触点上。这时交互的概念模型可以基本确定。</p>
<p><strong>情景场景需要解决的问题：</strong></p>
<p>产品的使用背景？</p>
<p>人物模型是否经常被打断？</p>
<p>人物模型要达到目标需要执行的首要活动是什么？</p>
<p>使用当前产品预期的最终结果是什么？</p>
<p>根据人物模型的技能和使用频率，允许的复杂程度有多大？</p>
<h2 id="利用故事场景提取设计需求"><a href="#利用故事场景提取设计需求" class="headerlink" title="利用故事场景提取设计需求"></a>利用故事场景提取设计需求</h2><p>比如一个数据分析工具，如果不了解需求，可能会简单的认为输出报告即可。不过若要想像出一些情节，分析实际需求之后会发现决策者可能需要在错失良机或出现问题之前，认识到异常情况的办法。所以静态的平面报告不是满足需求的最好方法，更好的解决方法是数据驱动的异常报告或实时的趋势监控系统。</p>
<p>可根据设计需求归纳出产品主要的功能结构。</p>
<h2 id="梳理产品主要功能的流程图"><a href="#梳理产品主要功能的流程图" class="headerlink" title="梳理产品主要功能的流程图"></a>梳理产品主要功能的流程图</h2><p>流程图解释了产品主要功能的合理操作方式，有了合理的流程后开始产品原型图的绘制。</p>
<h2 id="线框图"><a href="#线框图" class="headerlink" title="线框图"></a>线框图</h2><p>这个过程中可以使用纸笔画故事板，创建关键线路情境剧本。故事板采用低保真草图序列和关键情景剧本的叙述，描述这个设计方案如何帮助人物模型完成其目标。故事板是借用了电影制作和动画片中的技巧。</p>
<p>关键线路情境剧本描述了人物模型如何使用交互框架同产品进行交互。交互框架中细节越多时，越会反复运用关键线路情境，考量用户和产品交互的具体细节。与目标导向情境场景不同，关键线路场景以任务为导向，关注任务的细节。</p>
<p>或者使用线框图体现出合理的交互流程。线框图要尽量简单，颜色避免过于复杂，因为线框图的主要作用是展示产品的主要功能与合理的操作流程。这个过程可使用使用<a href="https://modao.cc/" target="_blank" rel="external">墨刀</a>。</p>
<h2 id="原型图"><a href="#原型图" class="headerlink" title="原型图"></a>原型图</h2><p>使用Axure等软件做出可交互的原型。</p>
<h2 id="设计图"><a href="#设计图" class="headerlink" title="设计图"></a>设计图</h2><p>这里就是大家所熟知的UI设计稿。</p>
<h2 id="用户以及专家评测"><a href="#用户以及专家评测" class="headerlink" title="用户以及专家评测"></a>用户以及专家评测</h2><p>查看用户使用产品的过程，收集用户反馈。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;叙事是这一过程的粘合剂，是研究数据和潜在产品特性的指南针：用人物模型创造故事，让故事指明用户满意的地方。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>利用对用户的理解制定设计方案</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/%E5%88%A9%E7%94%A8%E5%AF%B9%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%9A%84%E7%90%86%E8%A7%A3%E5%88%B6%E5%AE%9A%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E6%96%B9%E6%A1%88/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/利用对用户的理解制定设计方案/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:17.000Z</published>
    <updated>2016-09-28T14:23:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>叙事是这一过程的粘合剂，是研究数据和潜在产品特性的指南针：用人物模型创造故事，让故事指明用户满意的地方。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="如何将对用户的理论研究应用到实际产品设计中"><a href="#如何将对用户的理论研究应用到实际产品设计中" class="headerlink" title="如何将对用户的理论研究应用到实际产品设计中"></a>如何将对用户的理论研究应用到实际产品设计中</h2><p>1，利用故事情节或场景剧本设想理想的用户交互过程</p>
<p>2，利用场景剧本提取设计需求</p>
<p>3，依次使用这些需求定义产品的基本交互需要</p>
<p>4，在这个框架中不断增加设计细节</p>
<p>叙事是这一过程的粘合剂，是研究数据和潜在产品特性的指南针：用人物模型创造故事，让故事指明用户满意的地方。</p>
<h2 id="设计需求"><a href="#设计需求" class="headerlink" title="设计需求"></a>设计需求</h2><p>设计产品行为前，首先定义产品会做什么。也就是说，避免在阐明具体的设计细节并达成一致意见之前就提出具体的解决方案。这容易导致团队产生‘我喜欢’活着‘你喜欢’的主观差异。</p>
<p><strong>如何理解设计需求</strong></p>
<p>比如一个数据分析工具，如果不了解需求，可能会简单的认为输出报告即可。不过若要想像出一些情节，分析实际需求之后会发现决策者可能需要在错失良机或出现问题之前，认识到异常情况的办法。所以静态的平面报告不是满足需求的最好方法，更好的解决方法是数据驱动的异常报告或实时的趋势监控系统。</p>
<p><strong>设计需求的定义过程</strong></p>
<p>1，创建问题和愿景陈述</p>
<p>把商业问题和可用性问题联系起来是推动利益相关者支持设计的关键，也是同时满足用户和商业目标而拟定设计框架的关键。</p>
<p>2，探索和头脑风暴</p>
<p>3，确定人物模型期望</p>
<p>4，构建情景场景</p>
<p>情景场景是关于人及其活动的故事。在开发情景场景时，重点是如何使设计的产品最有效的帮助人物模型实现目标。情景模型建立在人与系统的主要接触点。</p>
<p><strong>情景场景需要解决的问题</strong></p>
<p>产品的使用背景？</p>
<p>人物模型是否经常被打断？</p>
<p>人物模型要达到目标需要执行的首要活动是什么？</p>
<p>使用当前产品预期的最终结果是什么？</p>
<p>根据人物模型的技能和使用频率，允许的复杂程度有多大？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;叙事是这一过程的粘合剂，是研究数据和潜在产品特性的指南针：用人物模型创造故事，让故事指明用户满意的地方。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>个人作品集的制作思考</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E4%BD%9C%E5%93%81%E9%9B%86%E7%9A%84%E5%88%B6%E4%BD%9C%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/个人作品集的制作思考/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:16.000Z</published>
    <updated>2016-09-28T14:07:25.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>设计终归是为了解决某些问题，作品集就是描述一个设计师如何解决问题的过程。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="作品集要体现什么"><a href="#作品集要体现什么" class="headerlink" title="作品集要体现什么"></a>作品集要体现什么</h2><p><strong>1，解决问题</strong></p>
<p>设计的核心是为了解决哪些实际问题？</p>
<p>设计终归是为了解决某些问题，作品集就是描述一个设计师如何解决问题的过程。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-3a6ab9e7ae45d272.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="slack设计展示"></p>
<p>是否有尽自己所能去了解目标用户？</p>
<p>设计过程中是否考虑到了不同用户的需求？</p>
<p>是否会操作用户测试、以及合理地根据用户反馈修改设计？</p>
<p><strong>2，思考过程</strong></p>
<p>作品的设计过程，在这个设计过程中是否展现了完整的设计过程和思路？</p>
<p>设计过程中是否充分运用了各种设计方式（用户调查研究、流程图、线框图、高保值/低保真原型制作等）？</p>
<p>是否针对每个项目使用了最合理的设计流程和设计工具？</p>
<p>是否有自己的想法和见解？big picture thinking?</p>
<p>在设计过程中遇到了什么问题？最终是怎样把问题解决的？解决的思路是什么？</p>
<p>在作品集中要把使用了哪些方法解决了哪些问题的思考过程展示出来。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-3ebea692928fe263.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="图片形式展示思考过程"></p>
<p><strong>3，设计结果</strong></p>
<p>一个设计有没有起到作用是可以被衡量的。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-7810f8d5a94f1cd6.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="设计结果"></p>
<p><strong>4，视觉执行</strong></p>
<p>是否能熟练运用色彩、排版、字体？</p>
<p>是否能正确应用各平台的设计规范？</p>
<p>是否能正确应用各平台的设计规范？</p>
<p><strong>5，创新能力</strong></p>
<p>不同作品之中是否有自己的独到之处，而不是套用类似的模式？</p>
<p>是否能突破框架尝试与众不同的方案？</p>
<p>是否能在新奇的交互模式与可用性之间权衡？</p>
<p>从中可以看出，解释为什么会拿出这样的作品，对自己的作品保持思辨性，在展现作品的过程中能够叙事性的表达「为什么做这样的设计」、「这样做解决了什么问题」比「我做了什么」更重要。每个设计师都会画线框图，画高保真设计稿，但并不是每个设计师都能思辨的解释自己的设计作品。</p>
<h2 id="具体问题与解决方法"><a href="#具体问题与解决方法" class="headerlink" title="具体问题与解决方法"></a>具体问题与解决方法</h2><p><strong>1，什么是big picture</strong></p>
<p>从整个系统的角度看待问题，把握产品的一致性与整体感。不能将产品变成缝缝补补的堆砌。</p>
<p><strong>2，解决问题的能力</strong></p>
<p>能让别人看到碰到问题后的解决思路与解决方法，这个问题具有什么样的挑战性，最后又解决的如何。</p>
<h2 id="合理的描述自己的设计项目"><a href="#合理的描述自己的设计项目" class="headerlink" title="合理的描述自己的设计项目"></a>合理的描述自己的设计项目</h2><p><strong>1，构建人物模型</strong></p>
<p>任何软件都不可能满足所有用户的需求，在任意扩展产品功能涵盖所有用户时，只会增加所有用户的认知负担及导航成本。因此选择正确的人物模型非常重要，选择能代表最广大关键人群的人物模型，确保满足最重要人群的同时不会损害次重要个体的需求。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-bbdc023468b1f9fb.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-063fa4f7e5c359b3.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<p><strong>2，构建情境场景</strong></p>
<p>情景场景是关于人及其活动的故事。在开发情景场景时，重点是如何使设计的产品最有效的帮助人物模型实现目标。情景模型建立在人与系统的主要接触点。</p>
<p>情景场景需要解决的问题：</p>
<p>产品的使用背景？</p>
<p>人物模型是否经常被打断？</p>
<p>人物模型要达到目标需要执行的首要活动是什么？</p>
<p>使用当前产品预期的最终结果是什么？</p>
<p>根据人物模型的技能和使用频率，允许的复杂程度有多大？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;设计终归是为了解决某些问题，作品集就是描述一个设计师如何解决问题的过程。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>什么是交互设计</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E4%BA%A4%E4%BA%92%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/什么是交互设计/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:15.000Z</published>
    <updated>2016-09-28T12:07:03.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>交互设计——设计交互式数字产品、环境、系统和服务的实践。正如大多数设计设计学科一样，交互设计关注的是形态。交互设计的焦点是传统设计学科不曾探讨的：如何设计行为。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="交互设计是在设计什么"><a href="#交互设计是在设计什么" class="headerlink" title="交互设计是在设计什么"></a>交互设计是在设计什么</h2><p>交互设计——设计交互式数字产品、环境、系统和服务的实践。正如大多数设计设计学科一样，交互设计关注的是形态。交互设计的焦点是传统设计学科不曾探讨的：如何设计行为。</p>
<p>交互设计的产生是因为展现复杂行为的产品不断被创造。如使用微波炉，按下其中一个按钮的结果往往取决于微波炉的操作状态，以及在按下最后一个按钮之前，其他按钮是以什么顺序按下的。这就是我们所说的复杂行为。</p>
<p>也就是复杂行为的产品催生了交互设计。交互设计借鉴了传统设计、可用性以及工程学科的理论和技术。但交互设计也有着自己的方法和实践。交互设计更多的可能是综合，想象事物的可能性，不必局限于现有的状态。</p>
<p>交互设计本身也是一项人文事业，因为其首要目标是满足人的需求和欲望。理解目标和需求的方式是把交互过程当做逻辑和情感随时间而演变的故事。要设计用户在交互过程中的故事，数字产品必须表达出自身的故事，在逻辑、数据条目和展示层次做出恰当的回应，还要在更加人性化的层面有所回应。</p>
<p>任何机器的实现机制有实现模型与心理模型之分。软件如何工作的模型称为实现模型，用户认为用什么方式完成工作以及应用程序如何帮助用户完成工作的方式被称为心理模型。交互设计所承担的认为就是实现呈现模型，隐藏在具体实现过程中的细节，让呈现模型尽可能的匹配用户的心理模型，用户就会感觉程序越容易理解和使用。</p>
<h2 id="交互设计的目标导向"><a href="#交互设计的目标导向" class="headerlink" title="交互设计的目标导向"></a>交互设计的目标导向</h2><p>就建筑而言，做规划需要了解建筑中的人如何在其中生活、工作，所设计的空间要配合、方便这些行为。对于数字产品，需要了解使用产品的用户如何生活和工作，所设计的产品的行为和形式能够支持和方便用户的这些行为。</p>
<p>所以交互设计建立在对用户和认知原则的基础上，通过恰当的设计行为，实现用户的目标。这就是交互设计的目标导向设计。在设计的过程中要充分的了解用户目标的本质、产生用户目标的心理模型，以及用户目标如何成为设计交互行为的关键。</p>
<h2 id="设计要满足情境中的目标"><a href="#设计要满足情境中的目标" class="headerlink" title="设计要满足情境中的目标"></a>设计要满足情境中的目标</h2><p>设计目标依赖于具体的情境——用户是谁、在做什么、目标是什么。因为仅仅对过程设计是远远不够的，设计要能满足产品在说使用的具体情境中的需求。</p>
<p>以自动呼叫分配系统为例，用户在其说使用情境下，最关心的转接呼叫的效率以及完成呼叫的速度。并非产品是否易于学习等其他需求。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;交互设计——设计交互式数字产品、环境、系统和服务的实践。正如大多数设计设计学科一样，交互设计关注的是形态。交互设计的焦点是传统设计学科不曾探讨的：如何设计行为。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>市场调研的作用与局限性</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/%E5%B8%82%E5%9C%BA%E8%B0%83%E7%A0%94%E7%9A%84%E4%BD%9C%E7%94%A8%E4%B8%8E%E5%B1%80%E9%99%90%E6%80%A7/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/市场调研的作用与局限性/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:14.000Z</published>
    <updated>2016-09-28T12:04:43.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>市场调研的工具和方法包括用户研讨会，用户调查，产品使用分析，拜访用户，可用性/现场测试，同类产品分析。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="方法"><a href="#方法" class="headerlink" title="方法"></a>方法</h2><p><strong>用户调查</strong></p>
<p>调查问卷的设计要结合具体情景，仔细设置问题，避免措词不清、先入为主。否则会人质疑调查结果。同时，要清楚调查问卷的答案只是为解决问题提供了一种途径，但并不是解决问题的唯一方法。</p>
<p><strong>产品使用分析</strong></p>
<p>如果产品是网站，有很多实用的工具可以分析用户访问网站的行为。</p>
<p><strong>数据挖掘</strong></p>
<p>想知道同时使用几项服务的用户性别比例？特定人物角色的活跃程度和分布情况？这就是数据挖掘的作用。</p>
<p><strong>可用性测试</strong></p>
<p>观察用户使用现有产品的反应，收集反馈意见，了解他们的真实想法。从用户的视角重新审视产品，不光阅读反馈信息，更要观察、记录用户的行为和反应（如兴奋、沮丧）。现在还有工具带有远程功能，可在异地进行可用性的分析测试。</p>
<p><strong>同类产品分析</strong></p>
<p>找出竞争对手的优势。</p>
<h2 id="要解决的问题"><a href="#要解决的问题" class="headerlink" title="要解决的问题"></a>要解决的问题</h2><ul>
<li><p>谁是目标用户？</p>
</li>
<li><p>用户会怎样的使用产品？</p>
</li>
<li><p>用户能想明白怎样使用产品吗？障碍在哪里？</p>
</li>
<li><p>用户为什么会选用你的产品？</p>
</li>
<li><p>用户喜欢产品的哪些特点？</p>
</li>
<li><p>用户希望如何改进产品，增加哪些功能？</p>
</li>
</ul>
<h2 id="局限性"><a href="#局限性" class="headerlink" title="局限性"></a>局限性</h2><p>市场调研可以作为研发产品的依据和参考，但不能决定研发产品的方向。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;市场调研的工具和方法包括用户研讨会，用户调查，产品使用分析，拜访用户，可用性/现场测试，同类产品分析。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对辛向阳教授论文的理解</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/%E5%AF%B9%E8%BE%9B%E5%90%91%E9%98%B3%E6%95%99%E6%8E%88%E8%AE%BA%E6%96%87%E7%9A%84%E7%90%86%E8%A7%A3/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/对辛向阳教授论文的理解/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:13.000Z</published>
    <updated>2016-09-28T15:59:02.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>设计在传统意义上一般被理解为造物，也就是对物的设计。交互设计则不同，是在创造“行为”，它也需要物，但只是把物当作实现行为的媒介。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="交互设计的对象：行为的设计"><a href="#交互设计的对象：行为的设计" class="headerlink" title="交互设计的对象：行为的设计"></a>交互设计的对象：行为的设计</h2><blockquote>
<p>交互设计作为正式的研究方向早在上个世纪六十年代就开始了。早期的交互设计主要关注的还是人与机器、尤其是与计算机的交互，其主要的目的是通过提供简单易懂的操作界面使计算机和其他新兴的数字产品能购为更多的普通用户所接受。</p>
</blockquote>
<p>上世纪六十年代计算机领域个人电脑的发展是推动交互设计的重要原因。但随后交互设计拓展到了信息技术、互联网、物联网等涉及服务与体验的不同领域或行业。但最终交互的设计不离初衷，是为了让更多的普通用户能够接受并简易的使用产品。</p>
<h3 id="“行为的设计”与“物的设计”之区别"><a href="#“行为的设计”与“物的设计”之区别" class="headerlink" title="“行为的设计”与“物的设计”之区别"></a>“行为的设计”与“物的设计”之区别</h3><blockquote>
<p>设计在传统意义上一般被理解为造物，也就是对物的设计。交互设计则不同，是在创造“行为”，它也需要物，但只是把物当作实现行为的媒介。</p>
</blockquote>
<p>辛向阳教授指出交互设计与传统的设计行为不同。传统的设计是在设计物品，为人所用，此时人类的行为是人与物品进行沟通的媒介。而在交互设计中，设计的是人的行为，物品本身变成了一种媒介。即是说，交互设计首先是调研分析人的行为，再根据人的行为去对物品进行设计。</p>
<blockquote>
<p>以手机为例。手机作为被消费者广泛使用的一个软硬件一体、产品与服务结合的通讯和社交产品，它的用户体验常常被交互设计师津津乐道，也往往是手机品牌和服务供应商重点关注的内容。iPhone通常被认为是交互设计成功的典范，虽然很少有人能够清楚地描述出iPhone的交互形态或者它有别于其他手机的交互特点，但我们可以从下面一个简单现象中获得很多启示。不管是设计师还是普通用户有了自己的iPhone之后，都一定会关注其中的种种界面，并喜欢向朋友和家人演示这些界面。从滑动开启界面、图片放大、自动转向、CD唱片的翻转等等。</p>
</blockquote>
<p>iPhone的举例说明首先用户在演示iPhone时，首先是去介绍iPhone是如何使用的，并非去关注iPhone工业设计上的精巧或界面的华丽。</p>
<blockquote>
<p>如图所示，使用诺基亚手机拨打电话需要5个步骤，而使用三星手机则需要8个步骤；使用诺基亚手机发送短信需要8个步骤，而使用三星手机则需要（8 6）14个步骤。依此类推，可以看出两者的更多区别。因此不难理解，为什么在先前的用户感性评测中，用户普遍认为诺基亚有更好的用户体验，因为它可以使任务的完成变得更加简单，操作当然也更容易。</p>
</blockquote>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-7a76d3eea623a345.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="1.jpg"></p>
<blockquote>
<p>同样是调整屏幕的亮度，在外形也很相似的情形下，苹果的iOS操作系统和Android系统为用户提供的路径却完全不同（如图2）。图中不同颜色的线条是在实际用户测试中，用户尝试过的路径。显然，iOS的路径更加便捷明了。Android系统虽然提供了更多的可能路径，却使用户在选择过程中耗费</p>
</blockquote>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-59ec94900c552dfb.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="2.jpg"></p>
<p>以上，辛向阳教授举了三个例子证明针对物品进行设计与针对用户行为进行设计的不同。其中包含iPhone和Motorola V3的用户关注点对比、诺基亚与三星的用户可用性对比、iOS和Android操作系统的对比。</p>
<blockquote>
<p>在交互行为过程里，器物包括软硬件只是实现行为的媒介、工具或手段。交互设计师更多地关注经过设计的、合理的用户体验，而不是简单的产品功能。这样，消费者获得的不只是单一的产品，而是以产品作为媒介的一个完整的服务平台。交互设计和产品设计的区别如图3所示。</p>
</blockquote>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-8df5aedc5aade3c0.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="3.jpg"></p>
<h3 id="交互设计的五要素"><a href="#交互设计的五要素" class="headerlink" title="交互设计的五要素"></a>交互设计的五要素</h3><blockquote>
<p>当行为过程作为设计对象的时候，其属性不再是传统工业设计通常关注的诸如功能、结构、材料、色彩等物理属性。交互（interaction）是因为有了“动作”（action）和相应的“反馈”（reaction）才形成了一个回合的交互行为。这里的动作一般是指有意识的行为，当然也就有了执行动作的人、行为的目的、实现动作的手段或工具（可以是软硬件，也可能是身体的某个部位，甚至可能是外在的环境媒介）、行为发生的场景。暂且把人、动作、工具或媒介、目的、和场景界定为交互设计的基本元素或行为五要素（图4）。五要素的提出是受了文艺理论家肯尼斯.伯克（Kenneth Burke）戏剧五位一体和“同一”理论的启发[4]。如果说，通过改变材料、色彩、结构或功能可以获得一个新的工业产品的概念，那么一个新的交互设计概念则往往需要当行为过程作为设计对象的时候，其属性不再是传统工业设计通常关注的诸如功能、结构、材料、色彩等物理属性。交互（interaction）是因为有了“动作”（action）和相应的“反馈”（reaction）才形成了一个回合的交互行为。这里的动作一般是指有意识的行为，当然也就有了执行动作的人、行为的目的、实现动作的手段或工具（可以是软硬件，也可能是身体的某个部位，甚至可能是外在的环境媒介）、行为发生的场景。暂且把人、动作、工具或媒介、目的、和场景界定为交互设计的基本元素或行为五要素（图4）。五要素的提出是受了文艺理论家肯尼斯.伯克（Kenneth Burke）戏剧五位一体和“同一”理论的启发[4]。如果说，通过改变材料、色彩、结构或功能可以获得一个新的工业产品的概念，那么一个新的交互设计概念则往往需要从重新确定参与者、定位行为动机、规划行为过程、谋求新的手段、营造新的场景和环境等角度来入手。</p>
</blockquote>
<p><img src="http://image82.360doc.com/DownloadImg/2015/02/1013/50042389_4" alt="4.jpg"></p>
<p>交互行为(interaction)因为有了动作(action)和响应的反馈(reaction)才形成了一个回合的交互行为。要创造一个新的工业产品概念，可以通过改变产品的材料、色彩、结构或功能。而需要获得一个新的交互设计的概念，则需要从参与者(people)、行为动机(purpose)、行为过程(actions)、新的行为手段(means)、行为发生的场景和环境等角度来设计。</p>
<h2 id="从物理逻辑到行为逻辑"><a href="#从物理逻辑到行为逻辑" class="headerlink" title="从物理逻辑到行为逻辑"></a>从物理逻辑到行为逻辑</h2><p>既然交互设计是对行为进行设计，而物品是设计的媒介。那么理清物品上的物理逻辑到行为逻辑上的转换至关重要。</p>
<h3 id="Yahoo和Flickr主页界面对比"><a href="#Yahoo和Flickr主页界面对比" class="headerlink" title="Yahoo和Flickr主页界面对比"></a>Yahoo和Flickr主页界面对比</h3><p><img src="http://image82.360doc.com/DownloadImg/2015/02/1013/50042389_5" alt="5.jpg"></p>
<blockquote>
<p>让我们再看两个互联网服务的对比，Yahoo网站和Flickr网站（图5）。为了组织复杂的信息，Yahoo主页至少同时使用了“LATCH（位置Location、字母Alphabet、时间Time、分类Category、层级Hierarchy）方法”、信息组织方法中的分类法（顶部和左侧的信息或服务板块）、层级划分（正中的视频和右上角“热点话题”）和按时间顺序排列（中间偏下的“所有新闻”）。当然了，这些还不是Yahoo主页信息组织的所有方法。作为九十年代中期起步的搜索引擎和门户网站，为了满足人们获取信息的需求，精心组织信息和相应的服务成为了Yahoo主要的任务。在这里信息的组织（比如说LATCH方法的运用）和展现（排版、视觉呈现等）类似于传统的实体产品设计中对产品功能、结构、造型、材料、色彩的优化组合，因为设计师相信经过合理组织的信息和服务是Yahoo为互联网用户服务的基础。</p>
</blockquote>
<p>这是Yahoo网站为了组织信息对网站的设计方法。设计的出发点是基于信息本身，即使用何种方法组织利用信息才能取得信息最大的获取效率。</p>
<blockquote>
<p>接下来看Flickr网站。Flickr主页的设计则采用了完全不同的思路,中心位置“Upload”、“Discover”和“Share”三个醒目的入口显然不是按照图片的某种分类方法而设定的三个图片信息板块[5]，它们的出现是因为用户三种典型行为。来到Flickr的人首先想到的是我可以做些什么，“上传、寻找还是分享？”，而不是浏览Flickr里提供了什么样的图片。在这里，用户的行为成为了设计的对象主体，各种用户的不同行为通过用户研究以典型用户行为呈现在主页上，最大限度地契合了主流用户可能的、理想的行为路径。</p>
</blockquote>
<p>Flickr的设计出发点是用户的行为，首先分析用户进入网站后最合理的行为是什么，再根据行为进行设计。</p>
<h3 id="行为逻辑与物理逻辑"><a href="#行为逻辑与物理逻辑" class="headerlink" title="行为逻辑与物理逻辑"></a>行为逻辑与物理逻辑</h3><blockquote>
<p>如果把“合理组织行为作为决策依据”称之为“行为逻辑”，那么,“强调物的自身属性合理配置的决策依据”则可称之为“物理逻辑”。Yahoo和Flickr同样是互联网产品，尽管都强调为用户服务，反映的却是两种完全不同的思路。首先是关注对象的不同，Yahoo关注的物（虚拟的信息）和Flickr关注的行为；更重要的是，由于对象的不同，设计决策过程中依赖的是完全不同的逻辑思维。Yahoo是对信息作为虚拟物的“物”属性（分类、结构、呈现形式等等）的合理组织，它遵循的是物理逻辑；另一方面，Flickr是根据人的行为、目的和习惯来规划行为过程，它遵循的则是行为逻辑。</p>
</blockquote>
<p>Yahoo和Google同样提供搜索引擎服务，但却使用了两种完全不同的思维方式。Yahoo是利用组织信息的方法和工具把所有复杂的信息按照合理的方式呈现给用户的时候，用户则需要在信息架构的不同层级里去发现自己需要的信息。这里采用的是物理逻辑。而Google则是采用行为逻辑，它的一键到达的模式无疑从行为角度讲是最经济合理的。</p>
<p><img src="http://image82.360doc.com/DownloadImg/2015/02/1013/50042389_6" alt="柯尼卡.美能达Bizhub 751型复合复印机"></p>
<p>柯尼卡.美能达Bizhub 751型复印机之所以出现简单任务操作困难的现象，根据测试分析报告，主要由于以下几个方面的问题：</p>
<ol>
<li><p>控制界面上的符号不能很好地和用户的复印任务行为语言吻合，也就是说，按键图标不能清楚地告诉用户，它执行的具体任务和相应的结果；</p>
</li>
<li><p>界面提供的信息架构很好地遵循了机器本身功能、结构或者后天软件程序的需要，但是不能和用户的思维与行为习惯匹配；</p>
</li>
<li><p>界面信息分区往往遵照了功能板块的划分，而没有对应典型的任务流程；由于机器希望完整地展现各种功能，结果造成了每一步操作过程都会出现很多的信息干扰，带来很多的误操作；</p>
</li>
<li><p>没有避免出现误操作的结果预览或提醒，无法及时修正误操作。</p>
</li>
</ol>
<p>因此，不难理解是操作界面设计的“不合理”导致了测试过程中糟糕的用户体验。</p>
<h3 id="功能型用户界面设计和行为型用户界面设计"><a href="#功能型用户界面设计和行为型用户界面设计" class="headerlink" title="功能型用户界面设计和行为型用户界面设计"></a>功能型用户界面设计和行为型用户界面设计</h3><p><img src="http://image82.360doc.com/DownloadImg/2015/02/1013/50042389_8" alt="智能冰箱功能型用户界面和行为型用户界面信息架构对比"></p>
<blockquote>
<p>一个原本简洁的信息架构由于它和用户的使用习惯并不吻合，使得用户在完成一个任务的时候往往需要在不同的功能板块、不同的信息层级之间跳跃。另一方面，看似复杂的行为型信息架构，由于它的组织原则结合了典型任务的典型路径，实际使用的时候，它的路径更直观、便捷。其实，这个简单的案例还反应了不少交互设计师常常忽略的一个现象，那就是<strong>用户在使用过程中是不可能在大脑里呈现出一个完整的信息架构层级的，他也很少会通过全面了解信息架构然后进行操作的。</strong>用户在每一个决策的时刻，呈现在他面前的往往是一条路径上的简单选择，包括退出。也就是说，信息架构自身的复杂程度和用户使用的复杂程度是由不同的逻辑思维判断的。</p>
</blockquote>
<h3 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h3><blockquote>
<p>行为逻辑的提出并非期待寻找行为流程自身的某种科学的甚至机械式的逻辑联系，而是强调以行为作为界面设计的本体，对界面设计的考量依照具体任务的流程合理性和用户体验来衡量。</p>
<p>行为逻辑的提出有助于丰富设计理念和方法，但并不否定物理逻辑以及在物理逻辑思维指导下的各种设计方法。哲学概念的作用往往在于为解决困惑提供思想工具，而不是阐述原本就未必存在的真理。</p>
</blockquote>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;设计在传统意义上一般被理解为造物，也就是对物的设计。交互设计则不同，是在创造“行为”，它也需要物，但只是把物当作实现行为的媒介。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>完整设计方案的衡量标准</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/%E5%AE%8C%E6%95%B4%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E6%96%B9%E6%A1%88%E7%9A%84%E8%A1%A1%E9%87%8F%E6%A0%87%E5%87%86/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/完整设计方案的衡量标准/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:12.000Z</published>
    <updated>2016-09-28T11:52:05.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>通过五个层次阐释一个完整的交互设计方案。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="第一层：目标相关性、流程完整性、整体美观性"><a href="#第一层：目标相关性、流程完整性、整体美观性" class="headerlink" title="第一层：目标相关性、流程完整性、整体美观性"></a>第一层：目标相关性、流程完整性、整体美观性</h2><p><strong>1.目标相关性</strong></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-afce2d192ac2db7c.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="目标相关性"></p>
<p>目标可以分解为业务目标、用户目标和设计目标。</p>
<p>业务目标通常是和业务方、PD沟通后由对方给出。</p>
<p>用户目标需要有真实的用户信息输入，输入途径可以是和用研合作进行调研分析、向熟悉用户的业务方请教、现场观察和访谈等，忌讳设计师自行脑补。将用户画像与故事板建立起来并传达给大家，也可以在评审时更好地帮助与会者代入真实用户、理解感受他们的核心痛点与诉求，进而对设计方案给出更准确的判断，而不是纯粹站在自己的角度上提不接地气的建议。</p>
<p>基于业务和用户背景提炼出具体的设计目标后，设计方案需要紧密围绕目标展开。</p>
<p><strong>2.流程完整性</strong></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-80db39129da425a3.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="流程完整性"></p>
<p>在交互设计文档里完整展示这些阶段产出物还是很有价值的，它们能更好地体现出你的专业态度和充分的思考推导过程，给设计提案的说服力提升增加筹码。</p>
<p><strong>3.整体美观性</strong></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-7c38cfdd34831628.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<h2 id="第二层：易理解性、易操作性、分支与边界状态"><a href="#第二层：易理解性、易操作性、分支与边界状态" class="headerlink" title="第二层：易理解性、易操作性、分支与边界状态"></a>第二层：易理解性、易操作性、分支与边界状态</h2><p><strong>1.易理解性</strong></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-2596c5055f663e25.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<p><strong>2.易操作性</strong></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-ae736c836299d63a.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<p><strong>3.分支与边界状态</strong></p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-3df6edcd88acfeeb.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<h2 id="第三层：情感趣味性、品牌调性传达"><a href="#第三层：情感趣味性、品牌调性传达" class="headerlink" title="第三层：情感趣味性、品牌调性传达"></a>第三层：情感趣味性、品牌调性传达</h2><h2 id="第四层：业务创新性"><a href="#第四层：业务创新性" class="headerlink" title="第四层：业务创新性"></a>第四层：业务创新性</h2><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1485486-5e9c7add2ef408ca.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<p>交互设计师需要关注细节，但在关注细节之余，逐渐培养起对业务的深入理解与创新意识、颠覆性思维、前瞻视野等也非常重要，这有助于交互设计师在项目中做出更有价值的设计方案、获得更多的话语权，而不是沦为一味给产品经理补全细节的工具。</p>
<h2 id="第五层：社会责任感"><a href="#第五层：社会责任感" class="headerlink" title="第五层：社会责任感"></a>第五层：社会责任感</h2><blockquote>
<p>「设计从一种被嵌入到商业环境当中的概念，转变成一种旨在实现社会公益和改进的方法学，不需要来自企业的财力支持，从而能够自力更生。没有了盈利的要求，取而代之的是对财务可持续性的考量。」——《交互设计沉思录》</p>
</blockquote>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;通过五个层次阐释一个完整的交互设计方案。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我所理解的设计</title>
    <link href="http://foolishcui.github.io/2016/09/28/%E6%88%91%E6%89%80%E7%90%86%E8%A7%A3%E7%9A%84%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    <id>http://foolishcui.github.io/2016/09/28/我所理解的设计/</id>
    <published>2016-09-28T11:29:11.000Z</published>
    <updated>2016-10-06T09:23:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>设计不止于美观性，因为设计不是艺术，不是自我的表达，设计是带着枷锁起舞。</em></p>
<a id="more"></a>
<h2 id="UI设计与交互设计"><a href="#UI设计与交互设计" class="headerlink" title="UI设计与交互设计"></a>UI设计与交互设计</h2><p>UI设计浮在冷冰冰的操作系统之上，提供了人们与数字世界交流的接口。</p>
<p>但是设计却不止于美观性，因为设计不是艺术，不是自我的表达，设计是带着枷锁起舞。</p>
<p>交互设计是以目标为导向的去设计人的行为，在具体的产品使用情境下，了解用户目标的本质、产生用户目标的心理模型，分析用户的行为，因此交互设计的基础建立在对用户和认知原则的了解上。之后通过恰当的设计行为，实现用户目标。</p>
<p>UI是交互设计在设备上的呈现，UI设计通过合理的色彩、布局与尺寸，实现用户与产品之间的信息交流。</p>
<p>实现用户和产品之间最高效率的交流，合理的交互设计与UI设计都必不可少。</p>
<p>因此设计的美好不仅体现在UI界面上的美观性，还有交互设计所带来的深层次的美感。</p>
<h2 id="如何成为一个设计师"><a href="#如何成为一个设计师" class="headerlink" title="如何成为一个设计师"></a>如何成为一个设计师</h2><p><strong>设计师与美工的区别</strong></p>
<p>美工的价值在于美化已有的事物，设计师的价值体现在从0到1去创造一个事物。几年工作经验的积累即可胜任美工的工作，不经意间就会被替代，而设计师所具有的创造性思维却可遇不可求。</p>
<p><strong>对自己的设计负责</strong></p>
<p>对自己的设计负责是指能够对自己的设计作品提供合理的解释，经得起别人的质疑，并非天马行空的胡思乱想。在进行设计的时候，要逻辑清晰，条理清楚，思考全面，论证充分。</p>
<p>这里借鉴Airbnb设计师对其老板（也是一位设计师）的描述：</p>
<blockquote>
<p>每次和优秀设计师的共事，真的分分钟提醒我自己：智商，智商，不要下线！他们逻辑清晰，条理清楚，思考全面，论证充分；对其他部门的运作有充分理解，有对用户的忠贞理想，也有对企业的利益责任；思维的整体性很强，有上帝视角的感觉（这是在说我老板星星眼）。他们提的问题总是直中要害，语言温婉得体又针针见血。他们总能一眼看穿问题的本质，而不是浅显的被视觉上的细枝末节迷惑。设计的不是产品，是体验，用户在他们脑海里规划的世界里一步步打怪升级，尽在掌握之中。他们很多的时间在思考问题和价值，跟人交谈深入了解需求，作信息架构，画 user story，铺一墙的便利贴。等一切明朗了画起界面流程什么的行云流水。当然也免不了反复完善，但他们深知这是过程，不是抓瞎。</p>
</blockquote>
<h2 id="技能"><a href="#技能" class="headerlink" title="技能"></a>技能</h2><p>要注意的是，技能只是实现想法的工具，重要的是设计思维和对待工作的态度。</p>
<p><strong>完成交互方案的能力</strong></p>
<p>一个方案需要什么样的交付物？</p>
<p>如何使用简单的图形来表达复杂的体验？如何制作不同精度的原型？</p>
<p>如何表达信息架构？如何制作架构图？</p>
<p>如何表达复杂概念？如何制作产品概念图？</p>
<p>如何传达体验？如何使用故事板？</p>
<p>如何表达流程？如何绘制流程图？</p>
<p><strong>制作不同精度原型的能力</strong></p>
<p>使用纸笔快速构建交互方案的能力（低保真）</p>
<p>使用AI/FW/PS/制作高保真原型的能力（高保真）</p>
<p>使用Axure/PPT构建可交互原型的能力（低保真交互）</p>
<p>使用HTML/JS/AS构建高保真交互原型的能力（高保真交互）</p>
<h2 id="设计师的价值"><a href="#设计师的价值" class="headerlink" title="设计师的价值"></a>设计师的价值</h2><p><strong>让产品［有价值］</strong></p>
<p>为团队提供专业的知识、见解和洞察，而非仅仅只是方案。</p>
<p>设计是一个综合、复杂的过程，需要综合运用各种学科的知识。如果团队可能因为不理解用户目标而定错了目标，在适当的时候提出适当的问题，提醒大家注意到这一点；如果团队纠结于两个不同的方案，告诉大家从用户的角度来看两个方案的优劣分别是什么，这样可以帮助大家作出更好更准确的决策；如果方向上出现较大的分析，将各种策略都化成可视化的原型，这样可以帮助大家更好的理解不同的策略带来的影响；如果领导无法理解团队的方案，设计沟通策略，挑选合适的表达方式，帮助大家向需求方/领导/客户传达意图。</p>
<p><strong>让产品［理解人］</strong></p>
<p>认知识别</p>
<p>认知识别的好用指的是人与物间互动的基本原则。比如一个布局排版要易于认知识别，那这个版式布局就要符合人的识别模式——格式塔原理；人的短时记忆容量有限，设计的时候要遵循简约聚焦原则；要用户理解设计并一目了然不假思考地作出反应，就要考虑设计要与用户的心智模型匹配，对用户的操作给予正确的反馈。</p>
<p>应用场景</p>
<p>现在产品的品类繁多，而且趋于同质化，要在一堆同质化的产品竞争中产生差异，光靠互动设计的体验是不足够的，好的交互设计还要充分发掘用户在使用产品时的应用场景，满足用户的潜在需求，这是交互设计师的一个重要的命题，需要设计师更多地接触用户的真实应用场景，在产品现场中发现和解决用户潜在问题，而不是坐在电脑前绞尽脑汁去猜想。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;em&gt;设计不止于美观性，因为设计不是艺术，不是自我的表达，设计是带着枷锁起舞。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
